# Reminders

## Présentation:
- Le site est un aide-mémoire qui permet à un utilisateur de créer un mémo qu'il peut partager
ou non. 
- Lorsqu'il ouvre le site, il peut se connecter ou s'inscrire. 
- Une fois connecté, l'utilisateur peut écrire un memo, voir ses memos, les supprimer, les modifier ou voir les
memos qui ont été partagé avec lui.
- L'utilisateur qui veut ajouter un memos peut le partager ou non avec une ou plusieurs personnes.
- A chaque étape, un message s'affiche sur le terminal.


## Installation & lancement:
Préparation de la base de données:
- Modifier les variables d'environnement MYSQL_DB, MYSQL_HOST, MYSQL_PORT, MYSQL_USER et MYSQL_PASSWORD si nécessaire dans un fichier .env (voir .env.sample)

- Le projet peut être lancé en exécutant l'une des commandes suivantes:
  - ```npm run start``` (lancement unique)
  - ```npm run start:dev``` (relancement au changement du code)
- Lancement des tests :
  - ```npm run test``` (lancement unique avec coverage)
  - ```npm run test:watch``` (relancement au changement du code)
  

## Pages:
Toutes ces pages sont dans un dossier "views".
- "accueil.ejs": Page sur laquelle le site s'ouvre. L'utilisateur peut soit se connecter, soit
  s'inscrire.
- "inscription.ejs": Page grâce à laquelle l'utilisateur peut s'inscrire. Il peut pour cela
  entrer un pseudo, un mot de passe (et le confirmer), ainsi qu'une adresse mail.
- "connexion.ejs": Page qui permet la connexion de l'utilisateur avec son pseudo et son mot de
  passe.
- "accueilConnecte.ejs": Page sur laquelle l'utilisateur est redirigé une fois connecté. Il
  peut écrire un nouveau memo, voir ses memos ou se déconnecter. Ces options sont disponibles
  sur toutes les pages lorsque celui-ci est conecté.
- "memo.ejs": Page où l'utilisateur peut écrire son memo. Il doit lui donner un titre et s'il
  le souhaite il peut partager ou non son mémo. Cette page n'est accessible que si l'utilisateur est connecté sinon il est redirigé vers la page
  de connexion.
- "mesMemos.ejs": Page où l'utilisateur a accès à ses memos ainsi qu'aux memos qui ont été
  partagé avec lui. Il peut supprimer ou modifier ses memos depuis cette page. En revanche,
  les memos partagés ne sont pas modifiables. Cette page n'est accessible que si l'utilisateur
  est connecté sinon il est redirigé vers la page de connexion.
- "modifierMemo.ejs": Page depuis laquelle l'utilisateur peut modifier son memo.

## Langages:
- Embedded JavaScript: Les pages sont écrites dans ce langage pour pouvoir inclure et
  interpréter du Javascript aux fichiers.
- MySQL: Nous avons créé une base de données "aide_memoire" qui comporte 3 tables. Une table
  "utilisateur" qui regroupe les informations concernant l'utilisateur, c'est-à-dire son
  pseudo (pseudo) qui est unique, son mot de passe (mdp) qui est haché, son adresse mail (mail)
  et un identifiant (id_utilisateur clé primaire) qui est un entier auto-incrémenté. Une table
  "memo" qui contient le titre (titre) du memo, son contenu (memo) ainsi que l'identifiant du
  memo (id_memo clé primaire) représenter par un entier auto-incrémenté et l'identifiant de
  l'utilisateur (id_utilisateur clé étrangère faisant référence à utilisateur(id_utilisateur)).
  Une table "partage" qui permet de gérer le partage des memos avec l'identifiant du memo
  partagé (memo clé étrangère faisant référence à memo(id_memo)) et celui de l'utilisateur
  avec lequel ce memo est partagé (utilisateur clé étrangère faisant référence à utilisateur
  (id_utilisateur)).
- CSS: Nous avons préféré faire un seule fichier regroupant tout le style du site (style.css).
- JavaScript (jQuery): Peu utilisé seulement dans "connexion.ejs" et "inscription.ejs"

## Modules:
- express : Utilisé pour le serveur (serv)
- express-session : Utilisé pour la création de session, après avoir utilisé avec cookie-session
- mysql : Utilisé pour la base de données
- body-parser : Utilisé pour récupérer les informations des formulaires.
- password-hash : Utilisé pour hacher le mot de passe
- ejs : Utilisé pour mélanger du HTML et du JavaScript plus facilement.
- dotenv : pour charger les variables d'environnement 
- jest & ts-jest : pour les tests
- nodemailer : pour l'envoi de mails
